Les tiers lieux impliqués sur le sujet
-La Martinière
-L’Arbre à Caen
-L’Hérmitage
…
« l’arbre qui se possède lui-même »
https://fr.wikipedia.org/wiki/Tree_That_Owns_Itself :

Sur le renversement conceptuel d’un droit de propriété du vivant sur lui même voici une piste super intéressante avec le travail de cette chercheuse: https://wildproject.org/media/pages/livres/la-propriete-de-la-terre/e3b05ee8e7-1611150768/entretien-telerama.pdf

https://wildproject.org/livres/la-propriete-de-la-terre

Camille de Toledo: Parlement de Loire, https://aoc.media/opinion/2021/11/18/faut-il-remunerer-la-nature-pour-son-travail/

travail artistique/conférence sur le droit de propriété de la nature sur elle même: http://lesusineslouise.com/videos.html
faire Tiers lieu avce la forêt
La forêt DAO